臨危受命海怡西披甲 林浩波：民主之戰由呢度開始

臨危受命海怡西披甲
林浩波：民主之戰由呢度開始

面對選舉工程落後，林浩波（左）與黃之鋒指選情具挑戰性，盼居民投票捍制度公義。翁志偉攝

【本報訊】距離區議會選舉只有不足一個月，港府DQ出戰南區海怡西的香港眾志秘書長黃之鋒的參選資格，本身為經濟顧問、被外界視為黃之鋒Plan B的林浩波要臨危受命上陣。40歲的林浩波與較他年輕的黃之鋒比較，雖然屬於社運新手，但受2014年雨傘運動啟蒙後，身在英國的他投入當地聲援港人的行動，傘運後更放棄英國舒適生活回流香港，到海怡服務社區，冀以專業知識回饋香港，「我拎咗香港咁多嘅資源去讀書，其實正常、有良心嘅人都應該返香港貢獻社區」。

曾任投行經濟師的林浩波當年回流香港，加入由金融及財經界組成的傘後組織「思言財雋」，認識在海怡西服務的黃之鋒，一年前更加入海怡民主派服務團隊。他認為，地區服務是體現民主的開始：「我都同意之鋒之前講法……地區工作先係最深入民心，由呢度開始打起（參選），反而會體會到民主係啲咩。」

相關新聞：海洋公園取消哈囉喂全園祭

經濟分析師都係想用自己嘅知識去改變社會現況，而經濟學都係想understand社會同人之間嘅互動，社區工作係我最enjoy嘅一個工種。

作為經濟分析師，他認為自己的工作與地區服務息息相關，「經濟分析師都係想用自己嘅知識去改變社會現況，而經濟學都係想understand社會同人之間嘅互動，社區工作係我最enjoy嘅一個工種」，強調不介意付出時間投身社區。林浩波過去一年與黃之鋒拍住上服務社區，形容海怡民主派是一個團隊，所以他否認自己是Plan B：「我哋只有唯一一個plan，就係希望贏到選舉。」憑他的專業配合黃之鋒海怡居民身份，過去協助社區處理大小問題，由屋苑老化到社區規劃等，相信自己是居民最好的選擇。

對於政府DQ黃之鋒，林浩波直言是不公義，若居民支持「捍衞制度公義」並認同「共建民主海怡」理念，便應以手中一票支持他。面對選舉工程落後，林浩波要與黃之鋒追趕失去的時間，他周二完成候選人號碼抽籤程序後，已立即與黃之鋒落區向居民解釋情況。

至於陣前易將會否影響選情？將以海怡居民身份輔助林浩波的黃之鋒指，今次海怡西選情具有挑戰性，指海怡半島除了有不少中產和專業人士，同時有為數不少的警察宿舍，強調民主派海怡團隊過去幾年都在社區推動由下而上商議式的民主，相信居民可以感受到他們的努力。

黃之鋒又指即使被DQ也不會放棄地區服務，「佢取消咗我海怡西候選人嘅資格，但我都仍然係海怡西居民，我相信作為居民嘅資格政府係取消唔到嘅」。黃強調會與林浩波團隊互補不足，「佢嘅專業知識、到我本身作為當區居民（對社區嘅了解），可以互補不足，都係好關鍵」。

同區參選人尚有爭取連任的新民黨陳家珮。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
梁君彥拒立會討論DQ

下一則
下一則
「不要忘記我們每一個」港人同行走出8.31夢魘

海洋公園取消哈囉喂全園祭
大狀：警製造白色恐怖
警闖屋苑 逼住客跪地搜身
寶怡明開會追究警擅取密碼
林超英：「毒氣」或是深圳臭氧
副消防處長叫示威者「曱甴」
水警辱記者後 電話簿即隱名
兩警拘少年 無警誡即查問
雷射筆偏差1度 落點移逾半米
美議員：中共越權DQ之鋒
體制內難抗爭 外媒料示威加劇
梁君彥拒立會討論DQ
「不要忘記我們每一個」港人同行 走出8.31夢魘
理大百V煞 快閃抗校長
公大生跪求同行 校長：死我都做唔到
學生轟知專高層失信 警進駐擎槍
港大生促張翔譴責警暴 明或升級
聘英御狀做軍師泛民眾籌385萬抗蒙面法
記協控警阻採訪 官擬原則性裁斷
facebook證實警施壓促刪帖
蘋論：撤換林鄭絕非空穴來風
不續．也罷 中醫前線救仔 李家麟
抗爭者拒求醫 公開身份冀獲信任
馬道立︰法治基礎在於人權和自由
石禮謙：五大訴求冇話要屋
政圈議論：代大孖沙宣示不滿
警方封殺 11.2維園集會或變陣
警涉威嚇被告「警犬未食早餐 再嘈搵狗咬你」
聖保羅校董會打壓學生抗爭
練跑活動獲發不反對通知書
建制續拉布 阻區選前彈劾特首
警察嚇鬼萬聖節戴面具叫口號即查

係你，贏緊

林浩波40歲?? 睇落似二十尾三十頭

一定要去投票呀